陳肇始：若開設第三間醫學院將會分薄人手

食物及衛生局長陳肇始出席一個公營醫療改革論壇時表示，目前本港兩間大學醫學院都出現人手短缺，若開設第三間醫學院，將會分薄人手，但有關問題有探討空間。她又指，政府不會在本港醫療人手不足下，鼓勵醫生到大灣區發展，強調政府會小心處理。

同場的醫管局行政總裁梁栢賢指，醫管局的兩個十年醫院發展計劃，預計可提供約1.4萬張病床，到2036年兩個計劃落實後，保守估計需要多2000名醫生，計及流失率，預料會出現500至600名醫生短缺，需要透過招聘海外醫生或增加本地醫科生名額等方法解決。

梁美芬稱其一名中學同學現於公營醫院工作，她稱該同學一邊流淚一邊向她訴說人手不足問題，梁以法律學院為例，大學法律學院由兩間增至三間，由過往每年培訓100名學生執業，到現在每年成功培訓600至700名學生執業，她追問林鄭會否增加醫學院至三間。

林鄭表示，已要求兩間醫學院增加學生名額，又提到港大醫學院院長梁卓偉指現時課室「坐都無得出」，指仍需處理硬件和軟件的問題，強調會透過增加海外醫生和改善公營醫療系統管理，紓解醫生壓力。

到時ive仔都可以做醫生

咁有第一間醫學果陣點解開第二間果陣你唔講分薄人手

可能狗學堂讀完可以做埋醫生

你就想，醫科俾班10A學生搶崩頭，要開多幾多位先消化得曬大學最好成績果班人

開係邊? Poly?

九西芬仲好意思講llb
而家香港計埋JD咪一街law仔囉
PCLL爭到仆街
何妖嗰陣讀雞校返嚟都入到
而家GPA唔爆4都無得in

city u?

東大MBBS拔劍在即

多咗醫科生仲點有借口引入大陸醫護呀

其實入行門檻低 全行整體人工待遇咪一樣低
太空學院有PCLL讀果個年代 新入行果堆嘅價賤過閪啊 有啲讀完索性做EO或者去中學教書都唔撚入行做律師

普通科分數神科名氣
香港東華大學內外全科醫學士

引入支那醫生
增加本科intake
減低人工
缺一不可

出來又係神科人工

依家政府咁嘅財政結構仲有後生大規模移民潮 政府同公營機構嘅高人工仲可以維持多幾耐!?